{
    "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-hasil-penyelidikan-proses-fotosintesis-pada-tumbuhan-hijau-717",
            "question": "Apa hasil penyelidikan proses fotosintesis pada tumbuhan hijau?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Oksigen, amilum dan zat energi, juga Glukosa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0prosesnya :Tumbuhan Hijau CO 2 air klorofil Fotosintesis cahaya Peta konsep Fotosintesis pada Tumbuhan Hijau oksigen Karbohidrat Menyenyediakan sumber energi manusia hewan<br><br>maaf yah klo gk maksimal</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-tachyon-jelaskan-please-need-259",
            "question": "Apa arti tachyon\u00a0\r\njelaskan!!!!!\r\nplease need",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "objek atau materi yang dapat mencapai kecepatan cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-getaran-dalam-suatu-ayunan-yang-amplitudonya-2-cm-memerlukan-349",
            "question": "satu getaran dalam suatu ayunan yang amplitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon . hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,25 s<br><br>maaf kalau salah\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-melihat-objek-lensa-yang-dilihat-langsung-oleh-mata-adalah-140",
            "question": "Untuk melihat objek lensa yang dilihat langsung oleh mata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Lensa okuler,</strong> adalah lensa mikroskop yang terdapat di bagian ujung atas tabung berdekatan dengan<strong><em> mata pengamat,</em></strong> dan berfungsi untuk memperbesar bayangan yang dihasilkan oleh lensa obyektif berkisar antara 4 hingga 25 kali.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-43-deret-tribolistik-202",
            "question": "Sebutkan 43 deret tribolistik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Bulu kelinci, 2. Gelas, 3. Mika, 4. Wol, 5. Bulu kucing, 6. Sutra, 7.\n Kapas, 8. Kayu, 9. Batu Ambar, 10. Damar, 11. Logam(Cu,Ni,Ag), 12. \nBelerang, 13. Logam(Pt,Au), 14. Seluloid\u00a0 hanya itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-disebut-hukum-newton-3-113",
            "question": "Apa yang disebut hukum newton 3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum newton 3 : gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki besar yang sama, dengan \narah terbalik, dan segaris. Artinya jika ada benda A yang memberi gaya \nsebesar F pada benda B, maka benda B akan memberi gaya sebesar \u2013F kepada\n benda A. F dan \u2013F memiliki besar yang sama namun arahnya berbeda. Hukum\n ini juga terkenal sebagai hukum aksi-reaksi, dengan F disebut sebagai aksi dan \u2013F adalah reaksinya.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hukum 3 Newton menjelaskan bahwa setiap ada gaya aksi akan timbul gaya reaksi yang besarnya sama tetapi arahnya berlawanan. <span><br></span><span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-sulit-mendapatkan-gerak-benda-disekitar-kita-berdasa-262",
            "question": "Mengapa kita sulit mendapatkan gerak benda disekitar kita berdasar hukum 1 newton?\r\n \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada hukum newton satu dikatakan tiap benda akan memiliki kecepatan konstan atau percepatan konstan ,jika tidak ada gaya yang nilainya tidak 0 yg\u00a0bekerja pada benda itu,<br>sehingga benda di sekitar kita tidak aka dpt bergerak sendiri dong :)<br>harus ada gaya yang menggerak kannya :)<br>dimana pergerakan benda juga dipengaruhi oleh massa benda dan gaya yang diberikan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-bagian-bawah-termometer-suhu-badan-di-buat-menge-112",
            "question": "Jelaskan mengapa bagian bawah termometer suhu badan di buat mengecil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "supaya mudah memuai ketika ujung termometer mendapat kalor atau mengeluarkan kalor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-daun-di-panaskan-dalam-air-mendidih-dalam-pengamatan-717",
            "question": "Apa tujuan daun\u00a0di panaskan dalam air mendidih dalam pengamatan ipa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar mendapat pengetahuan tentang stoma dan klorofil pada daun yang \u00a0di panskan tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-percepatan-sebuah-benda-adalah-nolapakah-tidak-ada-gaya-yan-971",
            "question": "Jika percepatan sebuah benda adalah nol,apakah tidak ada gaya yang bekerja padanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya.... iyyaaa.....<br>dan benda itu hanya melakukan keseimbangan.....<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat.......<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya gaya yang bekerja pada benda hanya melakukan kesetimbangan<br>contoh dalam rumus hukum Newton<br>torsi = i.\u00a0\u03b1<br>F.d = mr^2 . o<br>F.d = 0<br>gaya yang\u00a0setimbang\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}